<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>chatbot | Cornelia Ferner</title>
    <link>https://cornelia-ferner.github.io/de/tag/chatbot/</link>
      <atom:link href="https://cornelia-ferner.github.io/de/tag/chatbot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>chatbot</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>de-at</language><copyright>© 2023</copyright><lastBuildDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://cornelia-ferner.github.io/media/icon_hu5335208573ec51f95dfe6e3211008f96_29473_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>chatbot</title>
      <link>https://cornelia-ferner.github.io/de/tag/chatbot/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Öffentlicher Vortrag: ChatGPT &amp; Co. verstehen</title>
      <link>https://cornelia-ferner.github.io/de/post/2023_bildungswerk_twg/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://cornelia-ferner.github.io/de/post/2023_bildungswerk_twg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;📰 Die Bezirksblätter Lungau haben den Vortrag besucht. &lt;a href=&#34;https://www.meinbezirk.at/lungau/c-lokales/bildungswerk-bringt-mit-expertin-brandaktuelles-thema-in-den-lungau_a6001986&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Zur Nachlese&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Künstliche Intelligenz und ChatGPT sind derzeit in aller Munde.  Im Vortrag stelle ich die historische Entwicklung von Chatbots sowie den aktuellen Stand vor. Ich gehe auf den technischen Hintergrund ein und diskutiere mit den Anwesenden die Implikationen von Chatbots und KI auf die Gesellschaft. Außerdem stelle ich Anwendungsfälle für die Verwendung von ChatGPT und ähnlichen KI-Tools im (Berufs-)Alltag vor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;📆 21. April 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🕐 19:00 Uhr&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🏛️ Haus für Wirtschaft, Arbeit &amp;amp; Bildung, Tamsweg&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop bei der ICMbeyond 2023</title>
      <link>https://cornelia-ferner.github.io/de/post/2023_icmbeyond/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://cornelia-ferner.github.io/de/post/2023_icmbeyond/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Konferenz Inverted Classroom and beyond ist mittlerweile ein  nicht wegzudenkender Impulsgeber für die Weiterentwicklung des Inverted Classrooms Modells sowie von innovativer Hochschuldidaktik im deutschen Sprachraum. Sie findet am 16. und 17. Februar 2023 in Chur in der Schweiz statt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In diesem Rahmen biete ich gemeinsam mit meiner Kollegin Eva Lienbacher einen Workshop zum Thema &amp;ldquo;Möglichkeiten und Grenzen zum Einsatz von Chatbots in der Lehre&amp;rdquo; ab. Dieser Workshop ist eine Transfermaßnahme aus dem Zukunftsfondsprojekt &amp;ldquo;Schnatterbüchse - Chatbots in der Lehre&amp;rdquo; und soll einerseits Feedback zum Format generieren, andererseits Stimmen und Meinungen zum Einsatz von Chatbots im didaktischen Bereich einfangen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chatbots, Stereotype und künstliche Moral</title>
      <link>https://cornelia-ferner.github.io/de/publication/ferner22c/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://cornelia-ferner.github.io/de/publication/ferner22c/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interaktive Demo bei der IJCAI-ECAI 2022</title>
      <link>https://cornelia-ferner.github.io/de/post/2022_ijcai/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://cornelia-ferner.github.io/de/post/2022_ijcai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die IJCAI  (International Conference on Artificial Intelligence) ist die führende  internationale Konferenz für KI-Forschung und fand dieses Jahr von 23.  bis 29. Juli in Wien statt. Passend zur Musikstatt Wien wurde ein  eigener Track dem Thema „KI, Kunst und Kreativität“ gewidmet, in dessen  Rahmen ich meinen Twitter Bot @CaptionBoschBot präsentieren  konnte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Twitter Bot steht under dem Motto „Was versteht eine KI von Kunst?“ und erzeugt Bildbeschreibungen zu Ausschnitten aus Hieronymus Boschs Gemälde „Garten der Lüste“. Das besondere dabei ist, dass die KI nicht  auf Kunstwerke trainiert wurde und deswegen scheinbar naive Interpretationen des Gezeigten liefert. Dadurch sollen auf spielerische  Weise auch die Grenzen solcher Systeme aufgezeigt und zur Diskussion  gestellt werden. Die Ergebnisse sind auch kontinuierlich auf Twitter zu  beobachten, wo Sie dem &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CaptionBoschBot&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@CaptionBoschBot&lt;/a&gt; folgen, retweeten oder Kommentare hinterlassen können. Das Paper finden Sie in den IJCAI2022 Proceedings: &lt;a href=&#34;https://www.ijcai.org/proceedings/2022/0694.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.ijcai.org/proceedings/2022/0694.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Rahmen der Konferenz hielt Prof. Gerhard Widmer, Program Chair für den  Track „KI, Kunst und Kreativität“, eine beeindruckende Keynote mit einer Live-Demonstration eines vierhändigen Klavierspiels – mit einer KI als  begleitendem Musiker.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Captioning Bosch: A Twitter Bot</title>
      <link>https://cornelia-ferner.github.io/de/publication/ferner22b/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://cornelia-ferner.github.io/de/publication/ferner22b/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was versteht eine KI von Kunst?</title>
      <link>https://cornelia-ferner.github.io/de/post/2022_boschbot/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://cornelia-ferner.github.io/de/post/2022_boschbot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Kunstwerke des niederländischen Malers Hieronymus Bosch sind weltberühmt für ihren unglaublichen Detailreichtum. Ein populärer Twitter-Bot veröffentlicht regelmäßig kleine Ausschnitte aus den digitalisierten Gemälden und erlaubt so einen völlig neuen Zugang zu den überdimensionalen Werken. 
Mein Twitter-Bot &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CaptionBoschBot&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CaptioningBoschBot&lt;/a&gt; greift diese aus dem Kontext gerissenen Bilder auf und verwendet sie als Input für ein Encoder-Decoder-Modell, das Bildbeschreibungen generiert und so das Gezeigte interpretiert. 
Obwohl das Modell auf realistischen Fotos trainiert wurde und nicht über den entsprechenden Wortschatz verfügt, um Kunst zu analysieren, kommen verblüffende Interpretationen der Gemäldedetails ans Licht. 
Die generierten Bildbeschreibungen werden wiederum auf Twitter gepostet, um eine Diskussion über Boschs Meisterwerk und KI-Technologien anzuregen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forschungsprojekt &#34;Schnatterbüchse - Chatbots in der Lehre&#34; startet</title>
      <link>https://cornelia-ferner.github.io/de/post/2022_schnatterbuchse/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://cornelia-ferner.github.io/de/post/2022_schnatterbuchse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im März 2022 startet das interdisziplinäre Forschungsprojekt “Schnatterbüchse - Chatbots in der Lehre”, in dem ich mit FH-Prof. Dr. Eva Lienbacher (Studiengang Betriebswirtschaft) der Frage nachgehe, wie Chatbots in der Lehre sinnvoll eingesetzt werden können. 
Grundsätzlich können Chatbots in der Lehre unterschiedliche Aufgaben übernehmen, wie bspw. die Beantwortung häufiger Fragen, Mentoring-Aktivitäten oder auch die Simulation von Expert*innen als Gegenüber in (beruflichen) Situationen, in denen der Chatbot z.B. die Rolle von Kund*innen, Patient*innen etc. einnimmt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gemeinsam mit Studierenden werden während der Projektlaufzeit von zwei Jahren zwei Demonstratoren und eine Fallstudie für den Einsatz in der Lehre entwickelt und erprobt. 
Das interdisziplinäre Projekt adressiert im ersten Durchlauf als primäre Zielgruppe Studierende aus vier Studiengängen der Ingenieurwissenschaft sowie der Sozial- und Wirtschaftswissenschaften. 
Das gesammelte Know-how soll durch Workshops einem breiteren Zielpublikum näher gebracht werden. 
Darüber hinaus sollen die gesammelten Erkenntnisse als Grundlage für neue Forschungsprojekte und Hochschulpartnerschaften dienen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Projekt wird vom Zukunftsfonds der FH Salzburg gefördert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weitere Informationen: &lt;a href=&#34;https://its.fh-salzburg.ac.at/forschung/forschungsprojekte/projektseite/schnatterbuechse/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Studiengang ITS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
